[舊文] 那些年，霍金的預言

預言一：2050年，人類移民火星
2006年6月13日，霍金訪問香港，並發表演講。霍金預言：人類40年內殖民火星，攸關存亡。他聲稱：「在20年內，我們可能已經在月球建造永久基地，40年內可能已經在火星建立基地。」向太空開發新的生存空間是維繫人類繼續存在的關鍵，因為地球毀滅的風險越來越高，「除非我們另尋新的恆星系統，否則無法找到一個像地球一樣好的地方。」「因為月球和火星都很細小，而且缺乏或完全沒有大氣層。我們不會找到像地球一樣美好的地方，除非我們離開太陽系。」

預言二：2200年,地球毀滅，人類移民太空是唯一出路
2010年8月6日，霍金在接受美國視頻共享網站智囊採訪時聲稱，「地球將在200年內毀滅」，原因是「人類自私、貪婪的遺傳基因」，解決辦法是：移民太空是唯一出路。

預言三：2100年,人類進入外太空，新人種出現
2006年1月，在印度孟買參加學術研討會的霍金向參加這次會議的3000多位學者表示，人類將在100年之內登陸太陽系中的其他星球，並以此為踏板進入外太空。他還預言，在下一個千年到來之前，人類將得以「重生」，一種新的人種將出現。

太空新人種

霍金對未來人類移民其他星球充滿信心，他說：「如果未來100年人類不自我毀滅的話，那麼人類可能移民太陽系的其他行星，而且還將向太陽系以外的空間進發。」他在會上表示，由於未來將可以進行太空旅行，因此人類必須努力提高身體和心理素質，以更好地適應未來生活的需要。霍金說：「儘管我並不贊成進行人類基因遺傳工程的研究，但無論我們是持歡迎還是反對的態度，將來肯定會出現一種新的人種。事實上，如果人類在未來100年之內沒有進行自我毀滅，那麼我預計我們將移居太陽系其他星球上生活。」

預言四：2600年，地球變成熾熱的「火球」
霍金呼籲各國減緩目前人口每隔40年增多一倍的繁殖率：「到了2600年，世界人口將擁擠異常，摩肩接踵。電力消耗將使地球變成熱烘烘的紅火球。」

預言五：2000年後，地球不適合人類居住，人類滅絕
2001年2月，霍金預言：一兩千年以後地球將不適合人類居住，動物滅絕後就輪到人了！他指出，地球大氣層將會變得越來越熱，以至於最後地球會如同金星一樣表面滿是**的硫酸。儘管太陽系中不存在更適合人類居住的其他星球，但若人類那時仍沒有能力遷徙至更遙遠的外星球，那麼面臨的無疑將是被滅絕的命運，甚至可能活不過下一個千年！

預言六：上帝粒子將毀滅整個宇宙。
霍金認為，在極高的能量水平，希格斯玻色子可能突然變得不穩定，因而出現災難性的「真空衰減」（vacuum decay），導致「時間及空間崩潰」。

霍金推出的新書《Starmus》的序言提出這項論點，新書內容包括著名宇宙論者和天文學家首次在同名科學會議中的演說。

霍金在序言中說：「在一萬億電子伏特的能量水平，希格斯玻色子可能出現令人憂心的特徵，也就是可能成為介穩（metastable）狀態。」

他說：「這意味著宇宙可能經歷災難性的真空衰減，一個真『真空泡泡』會以光速膨脹，而這隨時都有可能發生，但我們不會察覺到。」

但他強調，這類災難目前不可能發生，因為現時根本沒有可以產生這個極高能量水平的粒子加速器。然而，這種可能性存在的事實卻令人興奮，因為這意味著有個全新的物理學領域出現。

其他科學家可能對霍金的言論表示關切，原因並非認為他是錯的，而是擔心這可能讓納稅人陷入恐慌，影響資助研究「上帝粒子」的經費。「上帝粒子」是物質質量之源，沒有此粒子，宇宙和人類就不會存在。

天文學界相信，「霍金輻射」的理論基礎非常牢靠，而且宇宙中黑洞很多，所以霍金輻射應是存在的。但既然還沒有被觀測到，那就只能還是理論模型，未經實驗或者觀測驗證的理論模型就仍有可能不正確，不管多麼合理和漂亮。既然有可能不正確，諾獎委員會當然就不會給霍金頒獎。

霍金在2012年獲得被譽為「世界上最奢侈的物理學獎」的尤里物理學獎，獎金高達300萬美元，是諾貝爾獎的2.5倍。當時，霍金淡定回應：「沒有誰是為了獎金而研究，是發現新事物的喜悅吸引著我」。

Gundam timeline

唔知有生之年可唔可以睇到人類移民火星

Space X好似做緊第一點
2022年派貨運飛船去火星

屌你同屌埋你老母 你條笨柒唔好再煩得唔得 你點解覺得自己可以同霍金相提並論 你只係一個傻閪

霍金瓜咗咁肥絲你。。

人類首次踏足火星就應該得 但移民 平民就難d

利申 9up

[b]6粗體[殲 cX車f過的擊機體][bouncD Ry][/##lov[車i]的 的d。[ Dy fR D/ b. Di]e. R X車 無cd 的一些df# F[img] D[/img]F#b]#車 # 預 測5d ;的5怪得不c-)#fs 的得意f R. r fF

平民既話 應該要整多次世界大戰先可能得

佢果D預言應該冇考慮到政治因素

風水佬呃你十年八年 霍金就。。。。。。。

Btw rip

既得利益者 政棍 = 文明發展既絆腳石

9up
調整基因去適應火星環境都有可能

Space X計劃